求有識人士入黎教育下呢班公務員(唔止係警犬, 係所有打政府工既人)

有公務員"朋友"(唔係警犬)話身為一個有專業既公務員唔可以參與任何遊行示威因為要保持政治中立(Political Neutrality), 同埋政府推行任何政策都要100%支持同執行唔可以唱反調仲要幫手搵支持者因為要對特首忠心(Loyal to the Chief Executive).
之後就quote左一段野出黎應該係佢地既Code of Conduct...... (見下文)
我覺得佢地好可憐比人洗腦到埋沒左人性曲解左上面既意思, 有冇人可以指出邊度出問題?

Neutrality
14. The civil service’s valued principle of political neutrality is built on our allegiance to the Government. It is every civil servant’s duty to be loyal to the Chief Executive and the principal officials of the day. It is the role of civil servants to evaluate the implications of policy options and to tender clear and honest advice in the process of policy formulation. Once a decision has been taken by the Administration, civil servants should support and implement the decision fully and faithfully irrespective of their personal preferences and should not make known their own views in public. They should assist the principal officials in explaining policy decisions and in gaining support of the Legislative Council and the public.
Source:

參 與 政 治 及 助 選 活 動
公 務 員 和 市 民 一 樣 ， 享 有 公 民 及 政 治 權 利 ， 但 另 一 方 面 ， 社 會 需 要 公 務 員 隊 伍 保 持 政 治 中 立 。 在 現 行 政 策 下 ， 當 局 力 求 在 兩 者 之 間 取 得 合 理 的 平 衡 。
為 符 合 這 個 原 則 ， 政 府 雖 然 不 反 對 個 別 公 務 員 參 加 與 本 身 職 務 並 無 利 益 衝 突 的 政 治 及 助 選 活 動 ， 但 對 於 某 些 高 級 人 員 或 因 為 本 身 工 作 性 質 而 特 別 容 易 被 視 為 有 偏 私 之 嫌 的 人 員 ， 則 會 被 禁 止 參 與 任 何 政 治 及 助 選 活 動 。 這 些 人 員 包 括 所 有 首 長 級 人 員 、 政 務 主 任 、 新 聞 主 任 ， 以 及 警 務 處 的 紀 律 部 隊 人 員 。

做野果時政治中立

無人叫佢放工都要保持....

有無諗過如果無公務員
呢個香港點run落去
公務員又唔係d警犬咁傷害人
保持中立絕對無問題
唔通人地唔支持你的看法
就係人地有問題？

利申:616有份行

正常

身邊d專業程度公務員冇出過聲
梗係啦！pt34喎
不過當年佢雨革時走到最前線

推

即係你覺得就係因為有上面兩段野佢地就可以唔用腦, 政府話做乜就乜唔盲目服從咁樣係冇問題?
OK如果你話佢諗過度過覺得政府既政策佢去支持既咁冇問題, 佢有自由選擇立場。
但我又想問如果當人民自由既權利被侵犯既時候佢都唔出黎捍衛呢個基本價值既話, 佢仲有咩本錢去行使自由?
自由唔係免費話你想行使就行使, 係要付出代價, 香港有幸生係民主自由既框架底下代價已經比其他國家平好多。作為一個人一個香港人就有責任要捍衛呢個價值。